{
  "metadata": {
    "exam_type": "110",
    "exam_name": "警察人員考試",
    "level": "三等",
    "subject": "犯罪偵查學",
    "exam_time": "2 小時",
    "code": "50330"
  },
  "notes": [
    "※注意：禁止使用電子計算器。",
    "①不必抄題，作答時請將試題題號及答案依照順序寫在申論試卷上，於本試題上作答者，不予計分。",
    "②請以藍、黑色鋼筆或原子筆在申論試卷上作答。",
    "③本科目除專門名詞或數理公式外，應使用本國文字作答。",
    "①本測驗試題為單一選擇題，請選出一個正確或最適當的答案，複選作答者，該題不予計分。",
    "②共25題，每題2分，須用2B鉛筆在試卡上依題號清楚劃記，於本試題或申論試卷上作答者，不予計分。"
  ],
  "sections": [
    "甲、申論題",
    "乙、測驗題"
  ],
  "questions": [
    {
      "number": "一",
      "type": "essay",
      "stem": "警察於偵查犯罪,經常會採取秘密且持續的動態跟蹤觀察,其實施自應\n守秘密,並注意本身安全,如遇到不利情況時,應如何因應?又如發現\n跟蹤對象脫蹤時,應如何辦理?(25 分)",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": "二",
      "type": "essay",
      "stem": "在刑事偵查實務上,警察機關運用被害人或目擊證人的指認,確認犯罪\n嫌疑人的證據方法,惟因為人類記憶容易隨時間而被沖淡,為避免指認\n人於指認過程中形成誤判,做成不正確之指認,致侵害人權,且影響裁\n判之正確,因此世界各國對於指認之運用,均相當謹慎。我國自不例外,\n偵查實務上即訂有相關指認程序要領,請說明:\n①何謂門山指認法則(Manson Test)(10 分)\n②依警察偵查犯罪手冊規定,我國警察機關實施指認犯罪嫌疑人之程序\n要領及原則(15 分)",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": 1,
      "type": "choice",
      "stem": "有關詐欺案件之偵查責任區分,下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "當面取款詐欺案件,由取款地之警察機關為主辦單位",
        "B": "網路詐欺案件涉及帳戶匯款者,由帳戶開立人戶籍地之警察機關管轄,但同時涉及當面取款之 案件,統一由取款地之警察機關為主辦單位",
        "C": "涉及無記名儲值卡之帳戶匯款案件,由帳戶開立人戶籍地之警察機關管轄",
        "D": "涉及境外匯款之案件,以被害人第一次匯款地之警察機關為主辦單位"
      }
    },
    {
      "number": 2,
      "type": "choice",
      "stem": "警察機關偵查刑案,下列何種情形應將全案移送管轄法院?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "全案雖未調查完畢,但經依法向檢察官告訴",
        "B": "全案經調查完畢,認有犯罪嫌疑",
        "C": "全案雖未調查完畢,但經依法提起自訴",
        "D": "犯罪嫌疑人向檢察官投案"
      }
    },
    {
      "number": 3,
      "type": "choice",
      "stem": "有關刑案現場逮捕犯罪嫌疑人,下列敘述那些正確?1得附帶搜索其身體、隨身攜帶之物品 2得使用警械防止其脫逃 3逮捕之犯罪嫌疑人應與被害人、目擊證人或其他參與犯罪者隔離 4於刑案現場逮捕犯罪嫌疑人時,應立即帶離 5於刑案現場以外之處所逮捕時,應帶回現場",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "1234",
        "B": "135",
        "C": "234",
        "D": "125"
      }
    },
    {
      "number": 4,
      "type": "choice",
      "stem": "實施跟蹤期間,被跟蹤對象在行進間突然停止、轉身反顧,觀察是否有人跟蹤時,依警察偵查犯 罪手冊之規定,執行人員應如何處理?1儘速撤離 2若無其事並保持自然行走狀態 3立即停 止跟蹤,重新部署 4佯裝向人問路、交談 5視情況通知其他人員繼續跟蹤",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "245",
        "B": "13",
        "C": "15",
        "D": "25"
      }
    },
    {
      "number": 5,
      "type": "choice",
      "stem": "有關通知犯罪嫌疑人到場詢問,下列敘述那些正確?1司法警察為蒐集證據,得使用通知書,通 知犯罪嫌疑人到場接受詢問 2通知書應由警察局長或相當職務以上長官簽章 3通知書指派 員警送達者,應於非例假日之日間行之 4對於無急迫性或時效性之案件,通知書以寄存送達方 式為原則 5案件未經調查且非有必要,不得任意通知犯罪嫌疑人到場",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "1235",
        "B": "145",
        "C": "234",
        "D": "135"
      }
    },
    {
      "number": 6,
      "type": "choice",
      "stem": "有關槍彈證物之處理原則,下列敘述那些正確?1子彈、彈頭(殼)應直接以金屬器具夾取 2彈頭(殼)宜以證物袋合併統一包裝,以免散失 3現場槍枝採取前宜先記錄其原始狀態,確 認安全無虞後,放入證物袋或證物盒中保存 4槍枝有同時採取二種以上跡證之需要者,應注意 採證之順序 5警察機關查獲涉槍案件,宜由查獲單位或委由查獲地警察機關進行槍枝初步檢視",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "1234",
        "B": "345",
        "C": "135",
        "D": "245"
      }
    },
    {
      "number": 7,
      "type": "choice",
      "stem": "有關詢問犯罪嫌疑人,下列敘述那些正確?1詢問開始前,詢問人員應先行了解全盤案情 2詢問 時應全程連續錄音,必要時應全程連續錄影 3詢問時之錄音及錄影,應自詢問案件事實時起錄, 至詢問完畢時停止 4詢問時應結合現場勘察、物證蒐採等情資,作為案情研判依據 5不得於 夜間詢問,但經受詢問人明示同意者,不在此限",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "1245",
        "B": "124",
        "C": "35",
        "D": "1345"
      }
    },
    {
      "number": 8,
      "type": "choice",
      "stem": "依法拘提之犯罪嫌疑人,經令其出示相關身分證明文件,而仍無法出示相關證明文件,必要時得 採取下列那些方式驗證身分?1比對偵查卷內之簽名是否相符 2比對偵查卷內之照片是否相 符 3採取指紋,循個人身分識別系統查驗 4通知被害人到場指認 5通知犯罪嫌疑人之家屬 前來指認",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "1245",
        "B": "34",
        "C": "12345",
        "D": "123"
      }
    },
    {
      "number": 9,
      "type": "choice",
      "stem": "有關執行拘提,下列敘述何者正確?1執行前應深入了解案情 2應講求團隊合作默契 3執行 時應顧及被拘提人之身體名譽 4對抗拒拘提者,必要時得使用警械 5應顧及本身安全",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "1235",
        "B": "234",
        "C": "145",
        "D": "12345"
      }
    },
    {
      "number": 10,
      "type": "choice",
      "stem": "有關偵查中選任辯護人,下列敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "辯護人不以律師為限",
        "B": "每一犯罪嫌疑人選任之辯護人以一人為限",
        "C": "犯罪嫌疑人選任辯護人應提出委任書狀,並以司法狀紙為限",
        "D": "司法警察官收受委任書狀後,應查對律師登錄名簿,合於規定者,應將詢問之日、時及處所通 知辯護人"
      }
    },
    {
      "number": 11,
      "type": "choice",
      "stem": "有關搜索、扣押之執行,下列敘述那些正確?1在有人看守之處所內行搜索或扣押者,應命看守 人或可為其代表之人在場 2搜索應保守秘密 3執行搜索時,得禁止在場人員離去,對於違反 禁止命令者,得交由適當之人看守 4日間執行搜索者,應於日沒前中止搜索,必要時應將該處 閉鎖,並派人看守 5旅店、飲食店或其他於夜間公眾可以出入之處所,雖非公開時間,仍得於 夜間入內搜索或扣押",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "123",
        "B": "135",
        "C": "1245",
        "D": "234"
      }
    },
    {
      "number": 12,
      "type": "choice",
      "stem": "有關調取通信紀錄,下列敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "司法警察官偵辦誹謗罪之案件,得報請檢察官許可後,向該管法院聲請核發調取票",
        "B": "偵辦公然侮辱罪之案件,不得調取通信紀錄",
        "C": "司法警察官偵辦竊盜罪之案件,得向檢察官聲請同意後,調取通信紀錄,不必向法院聲請調取票",
        "D": "偵辦侵占罪之案件,不得調取通信紀錄"
      }
    },
    {
      "number": 13,
      "type": "choice",
      "stem": "車禍現場跡證之處理原則,下列敘述那些正確?1應注意碰撞接觸面轉印型態痕跡及轉移跡證, 並妥善保存其原貌 2應採集現場遺留之油漆片、玻璃片及塑(橡)膠片,並妥善保存 3採取 附著或刮擦於車體上之油漆痕或塑(橡)膠,應避免刮取至車體底漆部位 4採取不同部位之油 漆痕時,應用同一件工具採取 5涉案車輛均屬同色系外觀時,得採取一方車輛之標準漆送鑑",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "1235",
        "B": "124",
        "C": "345",
        "D": "12"
      }
    },
    {
      "number": 14,
      "type": "choice",
      "stem": "有關犯罪偵查的原理,下列敘述何者正確?1犯罪剖繪著重在有形跡證,依案發時間、現場跡證、 目擊者描述,作復原研判 2現場重建著重在行為跡證分析,從中找出相同模式,提供犯罪偵查方 向 3犯罪嫌疑人、犯罪手法及犯罪工具具有特殊性和穩定性 4犯罪嫌疑人犯案常具有連續性 5犯罪現場會反映出犯罪者的人格特質",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "B": "345",
        "C": "124",
        "D": "135",
        "A": "1245"
      }
    },
    {
      "number": 15,
      "type": "choice",
      "stem": "有關犯罪偵查,下列敘述何者正確?1犯罪偵查是偵查機關為提起公訴追訴犯罪的準備活動 2 偵查機關只要發覺有犯罪嫌疑,即應開始實施各項偵查作為 3偵查的目的主要在蒐集證據,以 釐清有無犯罪之虞 4預防性跟監係屬偵查作為 5偵查之開始是以犯罪事實存在為前提",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "1235",
        "B": "234",
        "C": "125",
        "D": "134"
      }
    },
    {
      "number": 16,
      "type": "choice",
      "stem": "關於各級警察機關專案小組之組成及權責,下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "設於內政部警政署者,由署長為召集人,並邀同相關警察局局長及刑警大隊大隊長參加",
        "B": "設於直轄市警察局者,由局長或主管刑事業務之副局長親自主持或責由刑警大隊大隊長為召集 人,並邀同相關分局分局長參加",
        "C": "設於警察分局者,由分局長或副分局長親自主持或責由偵查隊隊長為召集人,並邀同相關分局 偵查隊隊長參加",
        "D": "專案小組成立後,由召集人統一指揮督導偵查工作,並將有關之證據、資料及情報統一交由小 組保管、運用及處理"
      }
    },
    {
      "number": 17,
      "type": "choice",
      "stem": "關於送達之規定,下列敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "送達人應製作送達證書,交應受送達人簽名、蓋章並按指印",
        "B": "如未獲會晤應受送達人者,得將文書交予有辨別事理能力之同居人或受僱人代收",
        "C": "如未獲會晤應受送達人或其同居人或受僱人者,得將文書留置於送達地之自治或警察機關",
        "D": "應受送達人無法律上理由而拒絕收領者,得將通知書寄存於送達處所,將送達情形於送達證書 記明後附卷"
      }
    },
    {
      "number": 18,
      "type": "choice",
      "stem": "關於犯罪嫌疑人及證人之詢問規定,下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "詢問犯罪嫌疑人時應全程連續錄音",
        "B": "詢問證人時應全程連續錄音",
        "C": "司法警察官詢問犯罪嫌疑人,原則上不得於夜間行之",
        "D": "司法警察官詢問證人,原則上不得於夜間行之"
      }
    },
    {
      "number": 19,
      "type": "choice",
      "stem": "關於拘提、逮捕之規定,下列敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "立法委員,除現行犯、通緝犯外,在會期中,非經立法院之許可,不得逮捕",
        "B": "鄉民代表,除現行犯外,在會期內,非經鄉民代表會之同意,不得逮捕",
        "C": "依刑事訴訟法第76條規定執行拘提時,應出示身分證件,並即告知本人及其家屬,得選任辯護人 到場",
        "D": "依刑事訴訟法第 88 條之 1 規定執行拘提時,應出示身分證件,並即告知本人及其家屬,得選 任辯護人到場"
      }
    },
    {
      "number": 20,
      "type": "choice",
      "stem": "關於司法警察官執行夜間搜索之規定,下列敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "日間已開始搜索或扣押者,不必報經檢察官許可,仍得繼續至夜間",
        "B": "假釋人或緩刑人住居或使用之處所,夜間亦得入內搜索",
        "C": "常用為賭博行為之處所,有急迫情形時,夜間亦得入內搜索",
        "D": "夜間搜索之時段為午後11時至翌日午前8時"
      }
    },
    {
      "number": 21,
      "type": "choice",
      "stem": "關於移送遞解之規定,下列敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "警察分局對於少年觸犯刑罰法律之行為,使用少年事件報告書",
        "B": "警察分局對於單純之少年協尋案件,使用少年協尋案件移送書",
        "C": "解送途中,得在監看而不與聞之控制下,許可被告探親或購物",
        "D": "解送人犯在2名以下者,派解送員警2人,3名以上者,每增加人犯1名,得加派員警 1人"
      }
    },
    {
      "number": 22,
      "type": "choice",
      "stem": "關於檢警聯繫之規定,下列敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "司法警察官或司法警察執行職務,發生法律上之疑義時,應以書面請求檢察官解答或指示",
        "B": "司法警察機關報請檢察官核發偵查指揮書,帶同受羈押之被告外出繼續查證者,應於當日下午 12時前解交檢察官",
        "C": "司法警察官或司法警察需經檢察官同意始得於夜間詢問人犯者,應以電話、傳真或其他適當方 式報請檢察官許可",
        "D": "檢察事務官執行搜索或扣押時,得經檢察官許可後,請求當地警察機關協助,受請求之警察機 關不得拒絕"
      }
    },
    {
      "number": 23,
      "type": "choice",
      "stem": "毒品危害防制條例第 32 條之 1 係為偵辦跨國性毒品犯罪組織而增訂之偵查方法,稱之為「控制 下交付」(Controlled Deli very),下列敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "刑事訴訟法第229條協助檢察官偵查之司法警察官,均得向最高檢察署提出偵查計畫書",
        "B": "刑事訴訟法第230條受檢察官指揮之司法警察官,均得向高等檢察署提出偵查計畫書",
        "C": "高等檢察署檢察長受理後,陳報最高檢察署檢察總長核可後,核發偵查指揮書,由入、出境管 制機關許可毒品及人員入出境",
        "D": "最高檢察署檢察總長核可後,核發偵查指揮書,由入、出境管制相關機關許可毒品及人員入、 出境"
      }
    },
    {
      "number": 24,
      "type": "choice",
      "stem": "關於家庭暴力案件之逮捕或拘提規定,下列敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "警察人員發現家庭暴力罪之現行犯時,得逕行逮捕之",
        "B": "警察人員逮捕家庭暴力罪之現行犯後,依刑事訴訟法第92條規定處理",
        "C": "司法警察偵查犯罪認犯罪嫌疑人犯家庭暴力罪嫌疑重大,而情況急迫者,得逕行拘提之",
        "D": "司法警察依家庭暴力防治法第29條第2項規定逕行拘提者,應於執行後24小時內報請檢察官 簽發拘票"
      }
    },
    {
      "number": 25,
      "type": "choice",
      "stem": "關於偵查涉外及跨境刑事案件之規定,下列敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "發現涉及國際刑事案件者,得請求內政部警政署國際組聯繫駐外單位及國外執法機構協助偵辦",
        "B": "享有外交豁免權之人涉有犯罪嫌疑而無法確定身分者,得逕向外交部禮賓司特權科求證",
        "C": "依法逮捕之一般外國人,於逮捕後,應於24小時內通知其本國駐華使領館或駐華機構",
        "D": "逮捕大陸地區人民涉犯殺人案件,應自逮捕之時起24小時內傳真法務部及內政部警政署"
      }
    }
  ],
  "year": 110,
  "category": "刑事警察",
  "subject": "犯罪偵查學",
  "source_pdf": "考古題庫\\刑事警察\\110年\\犯罪偵查學\\試題.pdf",
  "file_type": "試題"
}